【月內第二宗】英夫婦埃及猝死 遺體回國疑失器官 家屬質疑隱瞞

來自英國蘭開夏郡（Lancashire）的69歲男子庫珀（John Cooper）及其63歲妻子蘇珊（Susan Cooper）今年8月前往埃及紅海旅遊勝地洪加達（Hurghada）度假，於8 月21日在下塌的酒店（Steigenberger Aqua Magic Hotel）房間猝死。兩人最初被指死因為心臟及呼吸衰竭，埃及當局其後稱經法醫驗屍後，顯示庫珀患有由大腸桿菌引起的桿菌痢疾，而蘇珊則患有由大腸桿菌引起的溶血尿毒綜合症（HUS）。

旅行社事後公布在涉事酒店進行的獨立測試的結果，顯示酒店提供的食物存有大腸桿菌和葡萄球菌，以及可引起敗血症和中毒性休克綜合症細菌，與當局驗屍報告相符。

不過，死者的40歲女兒奧默羅德（Kelly Ormerod）質疑當局說法，直指埃及方面的死因報告「絕對是垃圾」。她稱事發時自己亦身處酒店，父母於去世前一晚表現正常，但當他們進入房間內便聞到一種濃烈而且奇怪的氣味，第二天便猝死。她認為父母並非因感染大腸桿菌而死，「房間裡有東西殺死了他們，不論是毒藥還是毒素，總知他們被這東西很快地殺死了」。

事後庫珀夫婦的遺體被運返英國再次驗屍，奧默羅德批評英國驗屍報告遲遲未出，並懷疑父母的部分器官失竊，「我被引導相信我父母的遺體失去了某些器官，但我沒有得到答案，我覺得事實被掩蓋了」。

英國外交部發言人回應事件時表示，正協助奧默羅德及其家人，「我們繼續向埃及當局傳達家人和英國驗屍官的要求」。而埃及駐英國大使館消息人士稱，當局移除器官檢驗是「合乎邏輯」。

上月7日，62歲英國男子咸菲利斯（David Humphries）上月偕妻子及女兒一家到埃及洪加達遊玩期間昏倒，送院證實不治。當地醫院曾無視親屬意願，指因程序所需要進行驗屍，咸菲利斯的遺體運回英國後再度進行驗屍時，竟發現失去了心臟及腎臟，事件真相至今仍未查出。

（綜合）

竟發現失去了心臟及腎臟

去鄰國搵應該搵得返